<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">

  <title><![CDATA[Category: Life | 小径分岔的花园]]></title>
  <link href="http://khotyn.github.com/blog/categories/life/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://khotyn.github.com/"/>
  <updated>2014-01-06T09:57:33+08:00</updated>
  <id>http://khotyn.github.com/</id>
  <author>
    <name><![CDATA[khotyn]]></name>
    
  </author>
  <generator uri="http://octopress.org/">Octopress</generator>

  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[转让自用 13 寸 MacBook Pro]]></title>
    <link href="http://khotyn.github.com/blog/2014/01/01/sell-mac-book-pro/"/>
    <updated>2014-01-01T11:02:00+08:00</updated>
    <id>http://khotyn.github.com/blog/2014/01/01/sell-mac-book-pro</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><strong>已经出售，谢谢</strong></p>

<p>转让自用的 13 寸 MacBook Pro，2009 年年中的款，型号 MB990，入手时间 2010 年初，使用时间三年不到，除了电池的续航能力有所下降，其他没有出现任何问题，内存我自己升级到了 8 G，平时的开发也都是用这台开发（你知道开个 Eclipse 或者 Intellij IDEA 是很耗资源的），也比较顺畅，<strong>价格方面是 2500</strong>，当然可刀~，暂时只接受杭州的当面交易。</p>

<p>有意向的可以直接在这篇博客下面回复，或者给我发邮件联系我，hting1#gmail.com</p>

<p>关于这个型号的 MBP 的其他参数，可以直接看下面这张图：</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/khotyn/DqBJdz79/medish.jpg" alt="image" /></p>

<p>上几张本本的照片：</p>

<p>合上后，有些许划痕</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/khotyn/DqBPAi4B/medish.jpg" alt="image" /></p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/khotyn/DqBQFoio/medish.jpg" alt="image" /></p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[发泄快感]]></title>
    <link href="http://khotyn.github.com/blog/2013/11/06/abreact-pleasant/"/>
    <updated>2013-11-06T19:16:00+08:00</updated>
    <id>http://khotyn.github.com/blog/2013/11/06/abreact-pleasant</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>前一段时间特别喜欢上知乎，觉得还是一个挺有意思的网站，同类的国外网站有 Quora，不过我英语不太好，所以平时还是喜欢逛逛知乎，但是最近逛知乎的时候发现一个问题，里面的有一些的问题的高票答案其实不是在回答问题，而是在发泄自己的情感，而这些答案往往还能够得到高票（历史上的煽动家大概也是这样的，让自己的话迎合大众的情感，以此得到他们的支持），比如下面这个：</p>

<p><img src="http://pic.yupoo.com/khotyn/Di8YyMye/medish.jpg" alt="image" /></p>

<p>正常的答案应该是列出邹孟睿的经历，但是得票第一的回答其实是在表达自己对「来往」这个产品的不满，或者是觉得「来往」并没有什么未来，当然，他自己似乎也有点不好意思，所以用了「匿名」来回答。</p>

<p>知乎上的这种答案不止这里一个，还有很多讨巧的答案，作为一个问答网站，其用户对于问题的回答应该尽量保持中立，这样的答案毫无疑问是无异于网站的形象，所以现在知乎对我的吸引力也越来越少了。</p>

<p>既然提到了快感，顺便说一句：“阅读新闻也是一种快感”，这是浪费时间的快感，不看新闻，你也不会错过任何重要的消息，所以，不如把手机上的新闻客户端给删掉，它不能给你带来任何东西。</p>

<p>哦，对了，有一个新闻客户端，素以评论见长，它提供了另一种形式的快感发泄，是的，我说的就是「网易新闻」。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[在更大的世界遇见更好的自己]]></title>
    <link href="http://khotyn.github.com/blog/2013/10/24/brave-new-world/"/>
    <updated>2013-10-24T08:31:00+08:00</updated>
    <id>http://khotyn.github.com/blog/2013/10/24/brave-new-world</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://pic.yupoo.com/khotyn/Dg6bDXhi/Zb6Cy.jpg" alt="image" /></p>

<p>今天和朋友聊天，说起眼见的问题，以前在业务团队的时候大家都奔着业务而去，完成业务上的需求，最多了解一下所用到的框架，鲜有关注业界的开源软件的动态。</p>

<p>而到了中间件团队，所有人都得规划、实施、推广自己的产品，如果只是做一些平庸的事情，那实在对不起你所在的团队，所以只能硬着头皮去花时间关注业界的开源软件的动态，慢慢地，也就开阔了自己的眼见，碰到一个问题以后，发现还可以用这样的方法解决，这是之前从来没有想到的。</p>

<p>最近其实一直在反思，当时这么快下决定转岗到现在的部门到底对不对？诚然，当时转岗的决定，有其他的非常私人的考虑，在新的岗位，各种不习惯，但是这里有很多新鲜的事情，可以作为学习的对象；有一些很强的人，可以作为学习的榜样。当你进入了一个更大的世界，你又重新回到了婴儿的时代，疯狂快速地吸收着周围的一切。</p>

<p>晚上跑步的时候突然想起了 Clyde 三年前和我说的他的梦想：“等我老了的时候，我希望成为一个讲故事的人”，当时我并不明白他到底想表达什么，只能随便应付几句。现在，我似乎有点想明白了，那些有着很多精彩的故事的人，无非就是旅行家，船员之类的，想要成为一个讲故事的人，必须有足够的人生经历，和这个世界有更大的交集。最近在看德田秋声的「霉」，永远待在一个地方，生活大概就像「霉」中的男女主人公过的那样，平淡，烦躁，偶尔有点阳光，能够讲述的大概也就是些平淡无奇的故事。</p>

<p>一直很佩服身边的一些朋友和同事，他们能够把一件事情坚持两三年，有些人跑地并不快，但是他们总能比你更加坚持，跑得更远，和他们相比，我的生活是不是太过肤浅，似乎从来没有坚持一件事情超过一年，对于那个超过一年的世界，我陌生无比，这大概是因为我一直都比较缺乏意志力和专注力。</p>

<p>旧世界纵然舒适无比，但是前方永远有一个更吸引人，更宽广，更深邃的世界，多年以后，希望在那个世界遇见更好的自己。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[乐观错觉与悲观现实]]></title>
    <link href="http://khotyn.github.com/blog/2013/10/15/positive-illusion-and-depressive-realism/"/>
    <updated>2013-10-15T01:17:00+08:00</updated>
    <id>http://khotyn.github.com/blog/2013/10/15/positive-illusion-and-depressive-realism</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p><img src="http://ww1.sinaimg.cn/mw690/61c0c922gw1e055mycdv7j.jpg" alt="image" /></p>

<p>近日在读阿兰•德波顿的<a href="http://book.douban.com/subject/10594802/">「写给无神论者」</a>，里面提到基督教的人性本恶的观点给人带来的好处，当你对一件事情的结果期望并不高的时候，那么当结果出现一点好处的时候，你就会感到很快乐；相反，当你对一件事情有着过高的期望，最后结果并不令人满意的时候，你就会感到失落，绝望。</p>

<p>德波顿这样捧高悲观，而贬低乐观有点太偏颇了。但是，在各种舆论阵地上，“悲观主义”都在被不公正地对待，各个社交网络上永远都是“正能量”，“乐观”，“积极向上”，每一个人似乎都非常排斥“悲观主义”，我想悲观的人大概也比较受人讨厌。</p>

<p>诚然，过分地悲观会无情地伤害你的心灵，<a href="http://zh.wikipedia.org/wiki/%E5%A4%AA%E5%AE%B0%E6%B2%BB">太宰治</a>（愿我们都不要成为他那样的人）笔下的叶藏就是个典型的例子，由于对人类普遍的失望，叶藏一直都是郁郁寡欢、懦弱怕事，不断地和遇到他的女子殉情，最终失去了为人的资格。但是适度地悲观是非常有善的。现实是现实，到了一个人的心中，就成了“心中的现实”。当一个人处于乐观的状态下的时候，往往会对高估了现实的状况，而轻微悲观的人“心中的现实”更加接近实际的现实，他们能够更加准确地估计到现实中可能存在的一些问题，并且做好相应的准备，在问题真正到来的时候不会惊慌失措，因而能够保持更加稳定，更加健康的心理状态。</p>

<p>而那些盲目的乐观主义者（我们的周围不缺乏这样的人），由于对现实有着过高的认识和期望，对问题认识不足，月盈而亏，当结果不尽如人意的时候，各种负面情绪就会出现。你以为你有光明的未来，以为有特殊的才能，但是，到最后却发现你不过是芸芸众生中平凡的一员，很多中年人的失落就是来源于此吧。</p>

<p>所以，与其做个乐观主义者，不如做个悲观的行动主义者，与其相信有那种可能性，不如自己去寻找那种可能性，并且为可能的失败做好准备（成功永远都是属于少数人的）。</p>
]]></content>
  </entry>
  
  <entry>
    <title type="html"><![CDATA[理想的下午]]></title>
    <link href="http://khotyn.github.com/blog/2013/09/14/perfect-afternoon/"/>
    <updated>2013-09-14T21:50:00+08:00</updated>
    <id>http://khotyn.github.com/blog/2013/09/14/perfect-afternoon</id>
    <content type="html"><![CDATA[<p>每个人都有自己理想的下午，有些人喜欢在家里宅着躺在床上，被子病了得有人照顾不是？有些人喜欢在一个秋季的阳光明媚的下午，约几个好友爬山登高，流一把汗，呼吸呼吸新鲜的空气。有些人喜欢把家里打扫的干干净净，然后美滋滋地看上一部喜欢的电影。</p>

<p>而我的理想的下午，不在家，那必须是个安静的地方，稍微有点人气，不至于感到寂寞，看一本自己喜欢的书，把自己沉浸在一个或美好，或悲伤的故事里，或者写一些代码，精炼自己的技艺，让自己对这个世界的理解更进一步。</p>

<p>理想的下午，约上几个志同道合的朋友是必须的，不必太多，一两个就成，有着一些共同的想法，追求着共同的理想，相互知道对方的一些秘密，相互之间有一些默契，需要的时候交流交流彼此的想法，从对方身上学一些东西，但也不必为各自的沉默而感到尴尬。</p>

<p>每个人都有自己状态最棒的时候，而我感觉最好的时候，便是在这样一个理想的下午，不必为生活或者工作上的事情烦心，放下心中的焦虑与不安，那是完完全全属于你自己的下午，在这样的下午，你只干自己喜欢的事情；在这样的下午，你真真切切感受到生活的温度；在这样的下午，做回真真的自己。</p>

<p>对了，就像一次长跑，完全沉浸在跑步的节奏里面，你无需知道终点到底在什么地方，需要做的只是找到自己的节奏，迈开脚步向前跑~，在这种状态下，你可以放下包袱自由地思考，思考生命和星空的意义，思考“从哪里来”、“到哪里去”这样的究级的问题，而不必担心别人说你不着边际。</p>

<p>嗯~，给自己多几个理想的下午，算是自私一点吧，在这些理想的下午，完完全全地为自己而活~</p>

]]></content>
  </entry>
  
</feed>
